中國年消耗200億噸 全球工程工業用沙枯竭危機

【看中國2021年3月14日訊】（看中國記者文龍綜合報導）全球建築領域每年需要消耗超過400億噸的沙子，僅中國每年就消耗200億噸沙子。目前，全球建築工程領域和工業領域用沙面臨枯竭危機。

CNBC日前的一篇報導指出，世界上出現了沙子短缺的危機，雖說沙子在地球上的數量眾多，但是，事實上沙子是世界上消耗量第二大的材料，消耗量第一的是水。

全世界每年要消耗超過400億噸沙子，若用這些沙子砌一堵高27米、寬27米的牆，這個沙牆可繞地球一週。

3月13日，中國官媒央視報導稱，有數據顯示，上世紀80年代，在中國，河沙只要兩三元人民幣一噸，2010年漲到了每噸15元左右，而從2018年下半年開始，河沙價格開始猛漲，不少地方的河沙甚至漲到了每噸兩三百元。而且目前全球範圍內，都面臨著沙子短缺的危機。

聯合國環境規劃署統計顯示，全球沙子用量已比20年前增加了200%，部分原因是城市化的迅速發展。建造樓房、橋樑、修路、填海造陸等工程都使用大量的沙子。
聯合國環境署預測，到2030年，全球每年對沙石的需求將接近500億噸。

此外，沙子不只是被運用在建築領域，玻璃生產、晶元製造等工業都需要沙子作為原材料。

業內人士指出，一般用於建築工程的沙子，都是用的是河沙、湖沙、山沙，沙漠中的沙子不能用於建築領域。雖然它們的成分是相同的，主要成分都是二氧化硅，但沙漠中的沙子之所以不能用於建築，是有很多原因的。

第一，沙漠中的沙子富含鹼性，容易和建材中的其它物質發生反應，還會腐蝕建築中的金屬結構，從而威脅到建築物的安全。

第二，沙漠中的沙子不能用來建築，還有一個原因就是沙漠中的沙子有害物質過多，河沙中的有害物質會隨著流水的運動和沉積，被帶離沙子。而沙漠中的沙子則因為沙漠稀缺降水，無法將沙子中的有害物質清理出去，沙漠中的沙子不能直接用於玻璃、晶元的製造也是因為這個原因。

第三，沙漠中的沙子由於常年的風化作用，沙子的顆粒相比較於河沙來說更加的細，而且也更加的圓，使用沙漠中的沙子混合出來的沙漿，它的黏合性就沒有那麼強，用這種沙漿建房屋也會使房屋變得危險。

海洋中的沙子也有和沙漠中的沙子類似的原因。因為海沙中含有天然的鹽分，天然的鹽分會對建築物造成腐蝕。海洋中的沙子也和沙漠中的沙子一樣更細更圓滑，粘合力不夠強，它的抗壓性也不過關。同時海中沙子的鹽分也會吸水，從而影響建築整體結構的穩定性。

建築工程一般多採用河沙，現代建築最重要的一個原料混凝土，它的成分就是沙子、水泥和水。對於沙子有一定的要求，要求它的顆粒要小於4.75毫米（mm）。

因此，地處沙漠的阿聯酋迪拜，每年花費至少4億美元，從全球各地來進口沙子。

有學者認為，未來，沙子很可能會成為各國重要的戰略資源。

環保燃又消失晒

台灣海巡署
支那班冚家剷又過嚟偷海沙

上面又話海沙唔用得 重偷海沙用

啖最多咸水樓
人哋未必介意呢

賣俾人用，又唔係佢自己用驚閪

填海用，機場3跑，明日大愚，同埋支那所謂九段線起島

冇睇清楚